% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
\documentclass[hyperref={bookmarks=false}]{beamer}
\usetheme{CambridgeUS}
\setbeamercolor{bibliography entry author}{fg=black}
\setbeamercolor{item}{fg=darkred}
\setbeamercolor{caption name}{fg=darkred}
\beamertemplatenavigationsymbolsempty

\usepackage[serbianc]{babel}
\usepackage{type1ec}
\usepackage{cmap}
\usepackage{tikz}

\title{Паралелизован `ear-clipping` алгоритам за триангулацију и ограничену Дилејни триангулацију полигона}
\titlegraphic{\includegraphics[height=3cm,width=3.5cm]{matf-light.png}}
\author[Марко Спасић]{Марко Спасић\\\small mi16165@alas.matf.bg.ac.rs}
\institute[]{Геометријски алгоритми\\Математички факултет, Универзитет у Београду}
\date[Математички факултет]{31. децембар 2020.}

\begin{document}

\frame{\titlepage}

\begin{frame}{Садржај}
\tableofcontents[subsectionstyle=hide]
\end{frame}

\section{Опште о раду}
\subsection{Тема и рад}
\begin{frame}{Тема и рад}
\begin{itemize}
\item Parallelized ear clipping for the triangulation and constrained Delaunay triangulation of polygons

\item Експериментална студија стратегија паралелизације `ear-clipping` алгортима триангулације полигона на вишепроцесорким системима

\item Паралелизација Дилејни триангулације полигона

\item Објављено у часопису: Computational Geometry, Volume 74, August 2018, 15-23

\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Аутори}
\begin{frame}{Аутори}
\begin{itemize}
\item Гунтер Едер (Günther Eder) истраживач у групи Роланд Квит (Roland Kwitt) на Универзитету у Салцбургу


\item Мартин Хелд (Martin Held), ванредни професор рачунарства на Универзитету у Салцбургу 


\item Питер Палфрадер (Peter Palfrader) са катедре рачунарства Универзитета у Салцбургу


\item Истраживање подржао Аустријски Научни Фонд (Grant P25816-N15)
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Опис проблема}
\subsection{Значај рада}
\begin{frame}{Значај рада}
\begin{itemize}
\item За дати полигон Р паралелизовати израчунавање тринагулације Т

\item Данашњи процесори су већином више-језгарни

\item Оптимално коришћење капацитета хардвера

\item Области примене - рачунарска графика, геодезија, моделовање...

\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Значај паралелизације}
	\begin{figure}
	\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{computing_power.png}
	\caption{Број операција у покретном зарезу по секунди}
	\end{figure}
\end{frame}

\subsection{Ранији резултати}
\begin{frame}{Ранији резултати}
\begin{itemize}

\item Мало ранијих резултата и бављења проблемом паралелизације
\item Ранији радови углавном теоријски
\begin{itemize}
	\item М. Гудрич (M. Goodrich) - Паралелна триангулација полигона (1989)
	\item К.Л. Клакрсон, Р.Кол, Р.Е. Тарјан - Рандомизовани паралелни алгоритми за трапезоидне дијаграме (1992)
	\item М. Гудрич - Планарни сепаратори и паралелизована тринагулација полигона (1995)
\end{itemize}
\item Хибрдни приступ триангулацији. Већина израчунавања на графичкој картици
\begin{itemize}
	\item Г. Ронг, Т.С. Тан, Т.Т. Цао, - Израчунавања дво-димензионе Дилјени траингулације коришћењем графичке картице (2008)
\end{itemize}

\item Израчунавња ограничене Делијени триангулације на графичкој картици помоћу Ворноји дијаграма
\begin{itemize}
	\item М. Куи, Т. Цао, Т. Тан. Израчунавања 2D ограничене Дилјени триангулације коришћењем графичке картице (2013)
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Имплементација}
\subsection{FIST}
\begin{frame}{FIST}
\begin{itemize}
	\item {FIST - Fast industrial-strength triangulation framework}
	\item C++ имплементација `ear-clipping` алгоритма тринагулације \(\ O(n^2)\) сложености
	\item Више степено геометријско хеширање и хеуристике убрзавају извршавање до скоро линеарне сложености за велику већину случајева из стварног света
	\item Хеуристике редоследа обраде `ear` темена тако да се добије триангулацијa `високог клваитета`
	\item Избегава стварање сливер троуглова
	\item Рад проширује FIST имплементацију тако да ради паралелно
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Паралелизација}
\begin{frame}{Стратегије паралелзације}
\begin{itemize}
\item Секвенцијална имплементација FIST троши 80\% укупног времена на класификацију и одсецање
`ear` темена
\item Преосталих 20\% на предпроцесирање
\item Рад се фокусира на паралелизацију класификације и одсецања
\item Стратегије паралелизације
\begin{itemize}
	\item \textit{Divide and conquer}
	\item \textit{Partition and cut}
	\item \textit{Mark and cut}
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{\textit{Divide and conquer}}
\begin{figure}
\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{divide_conquer.png}
\caption{Поступак поправке коришћен у Divide and conquer стратегији}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{\textit{Mark and cut}}
\begin{figure}
\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{mark_and_cut.png}
\caption{(a) Прост затворен полигон Р. (b) Р након прве фазе означавања, маркирано свако друго конвексно теме. (с) Након прве фазе одсецања. Црвена тачка означава теме које није база `еar` темена}
\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}{\textit{Ограничена Дилјени триангулација}}
\begin{figure}
\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{cdt.png}
\caption{(a) Триангулација Т полигона Р. (b) Т партиционисан у четири скупа. (c) Т након обртања ивица, одговарајуће CDT од Р}
\end{figure}
\end{frame}

\section{Опис резултата}
\subsection{Убрзање}
\begin{frame}{Убрзање}
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{speedup.png}
\caption{Убрзања добијена Divide and conquer и Mark and cut стратегијом}
\end{figure}
\end{frame}
\section{Закључак}
\subsection{Примена}
\begin{frame}{Примена}
\begin{itemize}
	\item Фундаменталан проблем у рачунарској графици
	\item Убрзавање триангулације полигона на мултипроцесорским системима
	\item Мање времена проведено у триангулацији оставља више времена за остатак програма
	\item Тесалација закривљених облика
\end{itemize}
\end{frame}
\subsection{Литература}
\begin{frame}{Литература}
\nocite{*}
\bibliographystyle{amsalpha}
\bibliography{27_MarkoSpasic_ParalelizovanEarClipping}
\end{frame}

\end{document}